[日經]咎由自取

是為賊也